［青春小品/成長］殺死我的19歲

大家好，第一次出故，寫左個關於幾個19歲大學生面對成長既故仔，如果你係19歲，希望你有共嗚，如果你大過，希望可以勾起你一啲青春回憶。

放心，唔會爛尾，盡可能會每晚呢個時候出文。

最後，覺得啱睇既可以留言傾下計，覺得差既都唔好屌咁大力。

十九歲的他，處處流露一股書生氣質，對人彬彬有禮，體貼細心。誰會知道，他的成長過程並不平坦。

生母在他十歲時帶了妹妹離家出走，後來父親再娶，生了兒子，變相多了個同父異母的弟弟。你以為後母一定如粵語殘片般陰毒？他與後母關係其實不錯，只是她的衛生意識奇差，造的飯菜不是有蟲，就是有污，常常吃得他上吐下瀉；家居清潔近乎零，髒亂的家居環境使他產生莫名心理壓力，引發出他近乎病態的潔癖—不敢用手觸碰家裡任何東西，常常洗手，和人握手前會猶疑數秒，甚至連提筆寫字，也想穿戴棉質白手套，就像日本的士司機那樣。

「她叫甚麼名字？」

第一個學期的選修科，他被坐在前三行最右邊的女同學吸引，整堂課眼中就只有她一個，就如替她打了大光燈，世界彷彿只剩下他和那個不知名的女生。她頭髮長長，小臉蛋白裡透紅，一雙分得有點開的大眼睛，充滿故事。不笑的時候，像在聽搖滾音樂，一笑起來，比百花蜜糖還要甜。

「我叫張爾希，你咪偷偷地走去問我朋友咁老土啦！」

那堂課過了兩天，張爾希跟他對質。

是，這是張爾希，她不如以哲想像般溫馴，正確來說，是有點直率臭脾氣。

「我無！」以哲反駁。

「你有！係黃永言，你問佢我個名，係咪？」

「頂！」以哲心想，但也只能把說話吞回肚裡，唯有反客為主：「我係想知你叫咩名，咁又點丫？」

「……」爾希一時想不到如何應對：「咁我話左你知啦，Bye!」轉身就走。

「張爾希！早晨！」

第二次上堂前，以哲在途中扮作偶遇爾希，其實他已在附近等了十分鐘。

爾希並不討厭他，相反，有個男生居然想知道自己的名字，她覺得非常新鮮好奇。

「早晨...」爾希說到口邊，才醒起自己不知道對方名字。

「我叫司徒以哲，記住啦。」

說罷，以哲微笑著像摸貓咪般，摸了爾希的頭一下，再一個箭步跑走，他不敢知道爾希會有甚麼反應。

「司徒以哲，幾好聽。」爾希心想。

下課後，以哲回到宿舍，看到黃永言在打機，一把拉下他的手制。

「喂阿言兄，之前我見你女友識張爾希，先問你知唔知張爾希個名，做乜直接話佢知？玩野呀？」

黃永言和司徒以哲中學已相識，現在是大學宿友，跟謙和的以哲不同，此君性格豪爽，心直口快，講義氣。

「而家知道咪幾好！」

「好係好，但佢第一句就同我對質啦！話我老土。」

「哈？又幾辣喎。」

永言知道他生性慢熱，想著如果張爾希確是小辣椒的話，以哲會怎樣。

「第一次就咁...... 你覺得佢點？」

「樣靚，身材都唔差......當然我女友更好。」永言說時露出狡猾的笑容。

「你估佢鍾唔鍾意我？」

「點知呀大佬，你都係啱啱知人叫咩名咋喎。」

十九歲的以哲，是A0，視已有女友的永言為他的戀愛導師、初戀顧問。

「你覺得我可以點追佢？」

「我幫你同Ceci探下口風喇。」Ceci是永言的女友，亦即是張爾希的朋友。

「你話架！」

「打舖機先啦屌。」

二人專心望著熒幕，畫面不停閃爍，永言認真地想怎樣才可幫以哲約爾希。

文筆幾好 描述得好仔細
加油

多謝你
你一字作文都

留名
學下野先

多謝
之前有睇你個遞信POST，你轉左新工未？

遞信個個我朋友黎
佢已經轉左份新工

第二天，永言打給Ceci。

「估到佢啦，問人名就擺明想追人啦！」

Ceci聽到永言說起以哲，一臉神氣，覺得自己第六感非常準確，簡直料事如神。

「你個Frd鍾意咩？」

「都係電影音樂果啲卦，係咪有套戲叫《八條橙》？最近聽佢講話好睇喎。」

「Stanley Kubrick既《發條橙》呀，傻豬。」

永言有時受不了Ceci的無知，亦知道以哲問名字一事，是她告訴張爾希的，可是一想到Ceci甜美的外表，又覺得她很可愛，甚麼也可以原諒。

「係啦係啦，不過講咩架？個名咁怪既？生果戲？哈哈。」

「講個主角同幾個朋友賣橙，最後賣到發左達咁囉。」

對著頭腦簡單的Ceci，永言就是喜歡這種好像比對方見多識廣的「優越感」。

「哈哈哈，都唔知係咪既！」

明知在敷衍她，但Ceci喜歡永言夠風趣幽默。

「咁不如你問佢今個星期六得唔得閒，我揾埋以哲，四個一齊去我屋企睇戲..... 問佢睇唔睇《閃靈》？」

「《閃靈》又咩戲黎架？」

「你最驚既鬼片呀。」

「𠵱，我唔睇呀！」

「套戲比佢兩個睇咋嘛，到時我地唔想睇，咪做第樣野囉。」永言語氣充滿陰謀。

永言掛線後，Ceci直接Whatsapp爾希。

「爾希～今個星期六有咩做呢？」

「中午有單補習，做咩？」

「冇，想揾埋你一齊去永言屋企睇戲咋嘛～」

「吓咁我咪係電燈膽💡」

「有多個人既～」

「邊個？」

「上次問你名果個男仔呀～」

⋯⋯

「睇咩戲？」

「《閃靈》，好似話係鬼片，你想唔想睇呀？」

⋯⋯

「好丫，我兩點補完習，喺邊度等？」

---
同一時間，在永言和以哲的房間。

「喂哲哥，星期六幫你溝女，Stanley Kubrick啱唔啱？」

「吓？」

星期六，大家約好在地鐵站出口等，以哲和爾希都到了，另外二人卻未見蹤影。

「Hi 張爾希。」
「Hi 司徒以哲。」

繁華鬧市充斥著尷尬的空氣，人來車往的噪音也劃不破彼此的無話。

以哲想要說點甚麼打開話題：「其實你可以叫我做以哲或者阿哲，唔使叫全名咁見外。」

「咁你都可以叫我爾希既...... 你去過黃永言屋企未？」

「梗係去過啦。」

「你地好熟？」

「係呀，我同佢中學就識，而家係Hallmate...... 陣間好似係睇《閃靈》喎？」

「嗯。」

「你好鍾意睇鬼片？」

「唔係呀。」爾希心想，此戲不是以哲挑的嗎？

「喂Sorry遲左少少！」永言拖著Ceci在地鐵口走出來，「我地去坐小巴返我屋企。」

四人下車的地方，是傳統豪宅地段。永言熟悉地帶大家穿過重重保安，去他擁有無敵海景的家。

「嘩永言，你間屋咁大咁靚，點解要住Hall呀？」Ceci也是首次到永言的家，一臉驚奇。

「想飲咩直接去雪櫃攞啦，我去整整套戲先。」

永言沒有理Ceci，徑自去找《閃靈》。電視下的光碟櫃，放了全套寇比力克Blu-ray影碟。

「你爹哋媽咪呢？唔喺屋企既？」

爾希看到放在客廳的一家四口合照，發覺永言和他的哥哥長得很像。

「佢地成日要週圍飛傾生意，我都唔記得上次見佢地係幾時。」

永言把影碟放進播碟機。

「搞掂！各位食定花生等睇戲啦喂！」他高呼，以哲去廚房拿了包花生出來。

「死啦好驚呀。」Ceci向永言撒嬌。

「而家得部車喺座山度行咋嘛，」永言沒她好氣，像逗小孩般：「陣間你驚就好似馬騮仔咁掩埋眼啦，好無？」

看電影時，以哲完全不能集中，目光離不開爾希，他暗中期待她哪一刻會被嚇倒。

但爾希全程卻出奇地平靜，反而Ceci則動不動尖叫，拉扯永言手臂。

電影播完，永言提議叫外賣回家做晚餐，眾人和議。大家閒聊一會後，永言叫Ceci陪他外出買點東西，出門時特別對以哲打眼色。

門一關上，場景回到下午的地鐵站出口，以哲又在苦苦找話題。

「套戲幾好睇呀可？」

「嗯。」

「你唔驚既？」

「都唔係第一次睇。」

以哲最初以為爾希只是比較大膽，沒想到原來是這個原因。

「你鍾意Stanley Kubrick?」

「幾啦，大師級喎。不過都係睇過佢幾套戲姐，唔係套套明，《2001太空漫遊》幾乎訓著，哈......」

「果套啲畫面好前衛。」

「嗯。」

「既然你睇過《閃靈》...... 點解今日又應承黎既？」

「無...... 見冇咩做丫嘛。」也許是無聊，也許是想見朋友，但口硬的爾希不會多說。

客廳回歸靜謐，窗外是一幅漆黑的絲綢，起伏下發出遙遠而微弱的海浪聲。

閃靈開場，Ceci到底驚乜呢？